Tuli ette Awinorme Walla ja Kiisa küla taluperemees Abram Raja Toma poeg oma vendade Karel Raja ja Kusta Rajaga ja palusid Vallakohut nende leppingud kohtu akti ramatuse üles kirjutada mis nemad enda vahel maade andmise pärast tehnud järgmisel viisil
Taluperemees Abram Raja annab oma talukrunti N 3 küllest mis Avinorme wallas ja Kiisaküla talumaade piirites seisab üks maatük nimega Kruusoja krunt oma kahe noorema vennale Karel Rajale ja Kusta Rajale igaveseks pärantuseks ja ka nende lastele nenda viisi et keskmine vend Karel Raja sellest kruntist kaks jaggu ja keige noorem vend Kusta Raja kolmas jaggu omale saab, ja maksab Karel Raja kahe jau krunti eest kümme rubla (10) rubla ja noorem vend Kusta Raja kolmandama jau krunti eest neli rubla (4) rubl vanema venna Abram Rajale Aastas renti ja aitawad nemad Abram Rajale igga Aasta kolmas jaggu teed teha, kui se peaks olema et Kõrge Krono eddes piddi talumaade peale mõnda isi äralikku maksu panneb, siis peavad Karel ja Kusta Raja nenda palju juure maksma kui nende maa suuruse järel talumaaga võreltes maksa tuleb. Kui se peaks olema et Karel Raja ehk Kusta Raja tahawad oma krunti pealt ära teise koha peale elama minna, siis voivad nemad küll oma kruntid korralikku inimeste kätte renti peale anda agga ei mitte kellegile ära müija äramüimise tahtmise korral langevad need kruntid jälle vana päristalu külge tagasi ilma nende peale ehitatud honeteta
Selle leppingu kinnitamiseks on leppingu tegijad omad nimed oma käega allakirjutanud.
Abram Raja (Allkiri)   
Karel Raja (Allkiri)
Kustaw Raja (Allkiri)
1904 Aastal Septembri kuu 30 pääval on se eesseisaw suusana lepping Awwinorme Wallakohtule Awinorme vallamajas kohtu protokolli üles kirjutamiseks ja kinnitamiseks ette kantud Awinorme walla ja Kiisa küla taluperemehe Abram Raja Toma poja ja tema vendade Karel Raja Toma poja ja Kusta Raja Toma poja poolt maade andmise pärast ja on need leppingu tegijad Walla kohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse woimelised enda vahel leppinguid teha, mis pärast nende lepping on tänasel pääwal Wallakohtu aktiramatuse N 10 all üles kirjutud ja kohtu poolest kinnitud sanud, ja saab Wallakohtu poolest tõeks tunnistud et need leppingu teggijad on omad nimed oma kaega alla kirjutanud
M. Kull. (Allkiri)
A Liis (Allkiri)
T. Kiik (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
Ärakiri Karl Rajale 16 Dets 1906 a wäljaantud
1914 a Februari kuu 21 päewal tunnistame meie Abram Raja ja Karl Raja selle lepingu mis meie enestewahel 30 Sept. 1904 a N 10 all siin kohtu juures teinud oleme tühjaks, nõnda et see lepingus tähendatud maatük 6 1/2 des. ühes hoonetega Abram Rajale kätte saab tänasest päewast ainult üks kamber elumaja otsast jääb Karl Rajale tagasi, seinad, ilma katuseta, kui ta aga 10 a. jooksul neid ära ei wii, jääb Abramile.
Abram Raja (Allkiri)
Karel Raja (Allkiri)
Esimees: W Kütt (Allkiri)
Kohtuliikmed: M. Mänd (Allkiri)
J Kull (Allkiri)
Kirjutaja Tõldsepp (Allkiri)
